[你問我答] 岩岩去完支那佔領+封鎖區色達返黎

今日色達, 今日香港.

基本上支那半封鎖緊色達, 拎外國PASSPORT唔跟團唔俾入, 想多D人知道支那狗點樣催殘一個地方既文明文化, 軟唔得就強拆!

有問盡答, off topic太勁唔答. 唔會秒答.

#DLLM支那狗

攝影團?

no, 自己闖入去。

周邊城市勁多安檢， 你由邊度入，靠咩交通工具？

成都坐大巴。由買飛到上車都要水班門水狗話入得。上到車d司機為左唔全車收皮，佢會識做。憎人直頭要提早落車行山路入去。

check point多到戒嚴咁，cls.

入到去d酒店旅館又10間9.9間唔租房被你，共狗真係滅絕人性。

夠薑

咁又未算.

其實唔係D乜大乜乜大, 支那d check point其實好流.途中會經過汶川, 最多咪好似有線記者咁俾人打一身者

好流咩
我上次都諗住去但突入失敗
我仲流

你上次係邊個位失敗? 反問

我最危係係茶店子上站上車個陣, 要個司機出黎話ok先肯放我過去

住過隔離甘孜一個月, 雖然係七八年前

孝哥點解會無LALA去左甘孜? 做義工?

柒事唔想提
仲要比關卡安檢收撚左我尿袋(d 字甩晒 ) 話危險品

入面既人有咩感覺？
有無諗住反抗

你識我?
以前係跟老母去識得既人屋企住
可以話係去玩

動漫台名人孝哥wor, 點會唔識.

事事小心啦巴打

d西藏人有自己語言, 唔識支話, 基本上溝通唔到

同埋佛學院個班人係學佛, 好多時都係FEEL到地自己有自己學佛, 一邊任由支那人係到拆爛晒D地方. 自己有自己生活同學習.

而支那政府就用口號話乜野建設之類, 但起埋D假石屎屋油紅扮返個D木屋. 但D窗用貼紙PRINT出黎貼上去. 又話起商場要整旅遊區.

另一批就住係色達城鎮個TOWN, 自成一角.

thx. 已經返左黎.

好例子，等泛民繼續佛系，
結果預期就是咁。

但人地真係學佛, 香港個班跟本賣HK.

其實搭巴士去色達好難避檢查，應該到康定酒店附近拼車，d 司機識兜路繞入佛學院，住喇榮賓館，會少好多麻煩。

喇榮賓館因為無得book唔敢搏, 個晚個有野做一定要找到房.

第二日酒店免費車到我去佛院check point前叫我自己行. 我見d人行入check point check ID card, 我自己避開無入去直上.

無人睇

避到?
咁你住邊間?

色達而家係咩拆左好多/拆緊？
下年/下下年去係咪唔會再有咁多紅屋睇？(好似話清剩5000間)
睇天葬/佛/紅屋個時係咪真係有人地講個種震撼同感受?或者應該問你有冇特別既感悟？
問題好似有d多 因為都想去色達

終於有人問basic野.

太長廢事quote 阻住其他人
想問埋而家係咪已經景點化好多人去/冇乜清清靜靜自己感受下既感覺(我見好多人d相係一大批遊客大媽 狂影相/打卡)
玩左幾多日？total幾錢？

見到支那咁破壞法其實係discourages 緊旅客姐on99 真係唔知點解做得落手明明咁有特色...
btw以佢清拆速度+對香港人封鎖 下年都未必睇到 mola mola

原本就係因為懶狗先你問我答唔出遊記.

景點化就實有, 但始終條路未起好, 遊客大媽 狂影相/打卡同一平時個D大路景點比都唔算好跨張個種. 係個天葬台就係一車車遊客咁去.

D僧人有僧人既生活, 中間有D遊客周圍走咁. 同埋支那D堆土機係十步一架, 條條路到係到挖, 又起酒店個D. 呢期係似地盤多過景點

同埋支那係入口貼左佢改做色達個Blue print, 就係要起hotel, shopping, 真正意義上支那景點化.

Discourage就肯定.

但又唔洗咁灰心住, 因為個到始終係海拔4000米地區+超偏僻, 同平時支那係平地拆個速度係慢好多. 雖然支那己經係用緊快到痴線既速度去拆. 但resource同人力都唔夠.

認真講,其實都係消防安全問題姐,呢D好難定對錯,你唔拆唔加建消防設施,有起事來邊個揹

消防問題?

咩消防rules咪又係你支那狗鳩up. 你唔係天真到真係信丫? 當人傻架咩

仲未計支那出晒雜種order同個blue print寫左d乜? 消防? 人唔笑狗都吠啦.

又係我
樓主上到去有冇話咩身體不適？平時身體好冇？

無問題.

利伸: 行過2次富士山山頂, 平時有行開山, 但呢半年無.

頭1日完全無問題, 不過可能因為天莽台個轉行得有D急, 個晚返酒店就好似有D高原反應, 個人無胃口+勁頭痛. 完全無力.

第二朝晨早都係有高反咁死上大巴, 去左後排訓. 架車落返低海拔就好返好多, 相信應該係中左高原反應.

消防問題都講得出. 智商負數?

無人睇自推

3. 支那style入侵+佛學院變地盤

[/member]

下個月拼車應該會途經
見你哋話咁多安檢，會唔會畀佢收咗部航拍

我上年去過 真係幾震撼

唔係敏感時期. CHECK POINT主要係睇証件.

不過係個邊玩航拍小心D, 俾公安見到你飛應該都有說話聽. 戒嚴咁戒.

咁到底應該用咩方法入去

你無病呀？ 負責？支那講責任架咩？
豆腐渣工程有咩人負責過？

屌 點解咁有特色既地方要拆成咁
唔見佢拆紫禁城？

lm

Thx 巴打
可能要行遠小小先飛過去

避到。我住色達大酒店。 見d人話入佛學院住喇榮好d。但出唔到去大站坐晨早0610返城都大巴

要消滅文化就先要消滅地方特色

話支共係蝗蟲真係無錯
人類毒瘤

見到啲咁有歴史價值嘅建築物比人拆
真係好心痛

過色達的checkpoint公安見到港澳居民的回鄉証會否不俾進色達的，不俾進的話可以有咩方法避開度，好似個邊很多酒店只招待內賓的

唔俾港人自由行入？

睇番樓主第一張相左方白色果度，似乎真係建咗防火帶，防止一把火燒晒所有屋喎

點解要禁港人自由行入去？

防咩火帶，stairs㴝。

不如你google下支那外族d矦策先。集中營式管治。

支那唔準。澳本狗都唔得。

有機會唔入得。同埋所有支那實 名system 唔認，會勁麻煩。
酒店只有3間有liscen 可接外賓先住得。其他有錢都唔收。

*澳門

一物二用啦.

大陸攝影友咁講:

在去年相信不少人都听过关于色达五明佛学院就要被拆除的消息，听到后应该和我一样都大吃一惊吧，不过据了解，其实色达并不是拆除，而是拆简改造。曾经通过图片领略过色达美景，密密麻麻的僧舍确实很壮观，但这也是色达佛学院最大的危机，由于建筑过于密集，木质房屋不能够防火，所以这一两年陆陆续续在改造。最大的区别是原来一整片的僧舍现在已经被“分割”成不同的区域

我見過網上幾篇都係咁講

我N年前睇過中國旅遊D相, 好似冇呢D "防火帶". 應該係好有系統咁建造

支那人敢講習大大個blue print咩？同埋個d stairs跟本無防火功能。

你知唔知支那有幾驚小數民族？支那起左幾多集中營？

"传说中因为过度密集而要求清理拆迁的事情，似乎并没有发生。只是政府清里出来几块旅游管理用地，以及上山的几条关键步道，亦留着防火带之用罢。"

什麼BLUE PRINT?

點解無防火功能?

脷伸: 唔係ENGINE L

等我仲諗住今年十月去tim

入到去既機會不大

咁撚有特色既文化野被破壞真係痴撚線

btw唔熟呢d政治野，如果對呢d少數民族用高壓統治係咪真係冇咁易反

去福島爆格就爆POST
呢個POST就冇人睇
連登

其實大陸好多呢d地方好值得去 好過去日本d複製景點 但真係呢幾年好去 唔係變左旅遊區就好商業化
希望下年去西寧 青海

留名